Elisabeth observeerde enige tijd agitatie in angstige en angstige stilte, maar er was iets in mijn blik dat haar angst bracht, en bevend, vroeg ze: "Wat is het dat je verontrust, mijn lieve Victor?
Waar ben je bang voor? "
Oh!
Vrede, vrede, mijn lief, "antwoordde ik; "Deze nacht, en alles zal veilig zijn; maar deze nacht is vreselijk, zeer vreselijk. "
Ik heb een uur in deze gemoedstoestand gepasseerd, toen ik opeens bedacht hoe bang voor de strijd die ik tijdelijk verwachtte voor mijn vrouw, en ik smeekte haar ernstig om met pensioen te gaan en op te lossen zich niet bij haar aan te sluiten totdat ik enige kennis had verkregen over de situatie van mijn vijand.
